#Python Fractal Explorer

[Python course at FMI](http://fmi.py-bg.net/).

###complex_iteration.py 	
*	complex_plane - Клас представляващ част от комплексната равнина, характеризиращ се с две ъглови точки(горна-лява и долна-дясна)
	*	Конструира се по две комплексни числа, съответно горен-ляв и долен-десен ъгъл на  правоъгълника, представян от обекта
	*	width - Максималната разлка между реалните части на две точки от съответния правоъгълник от комплексната равнина
	*	height - Максималната разлика между имагинерните части на две точки от съответния правоъгълник от комплексната равнина
	*	center - Средно аритметичното на двата противоположни ъгъла
	*	pixel\_to\_complex(screen, coords) - За *Surface* обекта *screen*(използват се *get\_width* и *get\_height* методите му) връща комплексното число, намиращо се в цнетъра на пиксела с координати *coords*(двойка целия числа,валидни координати в screen).
	*	complex\_to\_pixel(screen, number) - За *Surface* обекта *screen*(използват се *get\_width* и *get\_height* методите му) връща координатите на пиксла, в който се намира комплексното число number
*	iterate\_complex - Функция извършваща итерация на функция над дадени аргументи до достигане на максималния брой итерации или задоволяване на *bailout* предиката. Връща двойка от броя извършени итерации и последната стойност, която е имала итерационната променлива
	*	\*args - Всички позиционни аргументи се предават в същия ред като позиционни аргументи на итерираната функция
	*	func - Callable обект, който ще бъде използван като фунцкия, която да се итерира
	*	max\_iterations - Mаксималният брой итерации
	*	bailout - Едноаргументен предикат
	*	iter\_var - Името на променливата на *func*, която се използва за натрупване на итерацията
	*	arguments\_dict - Речник, който се предава на func при всяко извикване като списък с именовани аргументи


###tokens.py
*	token - Клас за атомарен символ от израз.
	*	Конструира се от стринг. Ако стрингът не може да се оцени до атомарен символ се поражда *BadTokenValue* грешка
	*	type - Типът на символа:  променлива, число, оператор, функция, скоба, запетая
	*	str - Стрингът за съответния атомарен символ
	
###evaluation.py
*	expression - Клас представляващ математически израз с променливи
	*	Конструира се от стринг, представляващ изразът записан като валиден python израз
	*	tokenize - разделя стринга на израза на отделни атомарни символи, който запазва в полето *tokens* на expression обекта, което след успешно приключване на функцията представлява списък с атомарните символи пордерени в инфиксен запис. При неуспех да прочете следващия символ от израза поражда *TokenizeError*
	*	generate\_postfix() - Използвайки *tokens* атрибута на expression обекта генерира постфиксната подредба на атомарните символи от него, която запазва като списък в полето *postfix* на expression обекта. Преминаването от инфиксен в постфиксен запис става чрез [Shunting-yard алгоритъма](http://en.wikipedia.org/wiki/Shunting-yard_algorithm)
	*	get\_callable() - От вече построения списък *postfix* на израза генерира *expression_tree* обект

###expr\_tree.py
*	extend\_math\_func - Декоратор за разширяване на функционалността на функциите в библиотеката *math*
*	sin/cos/cosh/sinh/tan/tanh - Варианти на съответните функции от библиотеката *math*, додефинирани за работа с комплексни числа
*	functions - Речник с имената и съответните функции, които могат да се използват в математическите изрази
*	expression\_tree - Клас представляващ expression-дърво(дърво на израз?), състоящо се от един(себе си) или повече атомарни символи:
	*	Конструира се с един token обект и опционално със стойности за ляво и дясно дете.
	*	var\_names - Списък с имената на променливите в съответното дърво
	*	get\_curry(**kwargs) - Връща нов *expression\_tree* обект, в който променливите в *kwargs* са заменени със съответните стойности
	*	извикване - Извиква се задължително с именовани аргументи за всички променливи участващи в израза и връща стойността пресментата за съответните стойности. При липсваща стойност за променлива поражда *ExpressionError*
	*	аритметични операции - Извършвнето на аритметични операции(+, -, *, /, **) на два *expression\_tree* обекта връща нов представляващ съответно сумата/разлиакта/произведението/... на тези два

###fractal\_drawer.py
*	fractal\_drawer - Клас отговарящ за пресмятането и рисуването на изображенията, запазването на историята на изобрженията(кадрите) и правилата за итерация
	*	Аргументи на конструктура(само именовани):
		*	func - Callable обект, който ще бъде итерариран.
		*	screen - *Surface* обекта, върху който се рисуват изображенията
		*	plane - *complex\_plane* обект, съоветната част то комплексната равнина, която се изобразва
		*	iter\_var - Името на променливата на *func*, която ще се използва за натрупване на итерациите(вж. *iterate\_complex* от модула *complex_iteration*)
		*	num\_var - Името на променливата на *func*, на която трябва да се зададе стойността на текущото комплексно число, за което се итерира функцията
		*	start\_iter - Първоначалната стойност на итерационната променлива
		*	max\_iters - Максимален брой итерации за всеки пиксел
		*	bailout\_val - Граничната стойност за модула на итерационната променлива
		*	colorizer - Функция за оцветяване
	*	Всички аргументи подадени на конструктура са достъпни като полета на обекта, както и *upper_left*, *lower_right*, *width*, *height* полетата на *plane* полето
	*	zoom\_coef - Zoom-коефициент, който се използва за сметки при мащабиране на комплексната равнина
	*	zoom\_in\_to\_number(center\_number) - Увеличаване на парче от комплексната равнина с център зададеното комплексно число и страни равни на *zoom\_coef* умножен по текущите дължини на страните. Текстово представяне на текущия екран се записва в стек заедно със състоянието на *plane* полето.
	*	zoom\_out\_from\_number(center\_number) - Свиване на комплексната равнина по обратното на горното правило. Текстово представяне на текущия екран се записва в стек заедно със състоянието на *plane* полето.
	*	zoom\_in\_to\_pixel(center\_pixel) - Увеличаване на парче от комплексната равнина с център комплексното число отговарящо на съответния пиксел.(Извиква *zoom\_in\_to\_number*)
	*	zoom\_out\_from\_pixel(center\_pixel) - Свиване на комплексната равнина с център комплексното число отговарящо на съответния пиксел.(Извиква *zoom\_out\_from\_number*)
	*	zoom\_back() - Връща последното състояние на екрана и равнината записано в стека, ако има такова.
	*	iterate_pixel(coords) - Извършва итерациите за комплексното число съответстващо на подадени пиксел. Връща броят извършени итерации и последната стойност на итерационната променлива
	*	draw() - Извиква *iterate_pixel* за всеки пиксел от екрана и го оцветява в съответния цвят получен от оцветяващата функция
	*	export\_stack\_to\_images(filename) - Запазва всички записани в стека изображения като bmp файлове с указаното име и пореден номер

###colorizers.py
Дефинициите на оцветяващите функции. При добавне на нова е необходимво добавянето й и в списъка *colorizers*.

###drawer_serialization.py
*	save\_to\_file(file\_name, drawer, expr) - Запзва състоянието на drawer във файл с име *file_name*. *expr* е *expression* обект(вж. *evaluation* модула), представляващ функцията, която се изобразява от *drawer*. Конструира се речник, в който се описва дали *drawer* изобразява някой от вградените фрактали(множество на Манделброт и множество на Джулия), за да може при зареждане от файла по-късно да се използват вградените функции за пресмятането им, вместо да се строят expression дървета.
*	load\_from\_file(filne\_name) - Зарежда от файла със съответното име записан по-рано *fractal_drawer* обект. Връща зареденият обект и двойка *(w, h)* - размери на екрана, който изобразява обекта. Върнатият *fractal_drawer* обект не е свързан към никой *Surface* обект, така че след получаването му трябва да се зададе стойност за *screen* полето му и да се извика *zoom_back()*, за да се зареди последното изображение върху екрана.

###input.py
Дефиниции на функции необходими за извършване на потребителски вход

###ui.py
*	mouse\_button\_handler(event, drawer) - Приема *pygame.Event* и *fractal_drawer* обект.
*	keyboard\_press\_handler(event, drawer) - Същото.
